\chapter{Interview spørgsmål}\label{ch:appAlabel}

 
\section*{Hvilke organisatoriske og planlægningsmæssige problemer har foreningen?}

\section{Hvilke ressourcer er nødvendige at administrere?}
\begin{itemize}
    \item Har I Jeres egne faciliteter (baner mm) eller lejer I dem et sted?
    \begin{itemize}
        \item Kan vi få en liste over Jeres faciliteter og udstyr?
    \end{itemize}
    \item Lejer I Jeres faciliteter ud til andre?
    \begin{itemize}
        \item Hvem?
        \item Hvordan fungerer planlægningen af dette, i forhold til at I også selv skal bruge jeres faciliteter?
    \end{itemize}
    \item Hvem er ansvarlig for at organisere jeres faciliteter og udstyr?
    \item Hvordan holder i styr på slidt udstyr?
\end{itemize}

\section{Hvilken indflydelse har frivillige i forhold til ressourcefordelingen?}
\begin{itemize}
    \item Hvor mange frivillige har I?
    \item Hvordan organiserer I Jeres frivillige?
    \item Hvilke arbejdsopgaver har I i foreningen?
    \item Hvordan fordeler i arbejdsopgaver til de frivillige?
    \begin{itemize}
        \item Melder de sig selv på poster?	
        \item Er alle poster dækket?
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Hvilke logistiske opgaver er der vedrørende turneringer?}
\begin{itemize}
    \item Deltager I i turneringer?
    \begin{itemize}
        \item Hvem arrangerer dem?
        \item Holdes turneringer på jeres baner/ andre faciliteter?
        \item Hvordan fungerer turneringerne?
        \begin{itemize}
            \item Landsturneringer, pokalturneringer og 1-dags turneringer\\
            (er ikke relevant hvis de ikke selv arrangerer)
        \end{itemize}
        \item Grupperer I børnene til turneringer ift. evner?
        \begin{itemize}
            \item  Gør i dette til træningen?
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Hvordan arrangeres en turnering helt specifikt?
    \begin{itemize}
        \item Hvordan sættes hold sammen?
        \item Hvordan melder man sig til en turnering?
        \item Hvordan inviterer man andre til sin turnering?
        \item Hvor lang tid har i til planlægning?
    \end{itemize}
    \item Hvor lang tid tager en kamp indenfor de forskellige sportsgrene?
    \item Hvilket udstyr bruges i hver sportsgren?
    \item Hvem står for transport til udekampe/turneringer?
\end{itemize}

\section{Hvilke organiserings- og planlægningsværktøjer bruges i foreningen?}
\begin{itemize}
    \item Har i tid nok på/i de faciliteter i bruger?
    \item Anvender i nogle planlægningsværktøjer?
    \begin{itemize}
        \item Hvilket medie bruger i? (papir, computer etc.)
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Debriefing}
\begin{itemize}
    \item Må vi citere dig i vores rapport?
    \item Må vi kontakte dig igen hvis vi har yderligere spørgsmål?
    \begin{itemize}
        \item Hvordan vil du helst kontaktes?
    \end{itemize}
    \item Har du noget du gerne vil sige, som du mener er vigtigt for vores projekt?
    \item Kan du tænke på noget relevant vi ikke har spurgt om?
\end{itemize}