\chapter{Legacy funktionerne addTeams og removeTeams}\label{ch:appFlabel}

\begin{minted}[frame=lines, framesep=3mm, baselinestretch=1, linenos, bgcolor=LightGray]{c}
/* Tilføjer nye hold til all_teams arrayet. */
team *addTeams(FILE *fp, const int sentinel, 
               team *all_teams, int *number_of_teams) {
               
  team *new_teams = NULL;
  int number_of_new_teams = 0;

  /* Prompter og scanner for antal nye hold. */
  printf("Antal hold der ønskes at tilføje\n>> ");
  scanf(" %d", &number_of_new_teams);

  /* Allokere plads til array med nye hold. */
  new_teams = allocateMemoryTeams(number_of_new_teams);

  *number_of_teams += number_of_new_teams;

  /* Checker om det er første gang programmet kommer her til. 
     Hvis det er anden gang eller mere, reallokeres hukommelsen */
  if (sentinel != 1) {
    /* Scanner eksisterende kampprograms-fil og generere et array 
       med de nuværende hold og plads til de nye. */
    all_teams = scanFileForTeams(fp, *number_of_teams);
  }
  else if (sentinel == 1) {
    all_teams = updateTeams(all_teams, *number_of_teams);
  }

  /* Printer de nuværende hold ud til terminalen. */
  printTeams(all_teams, *number_of_teams - number_of_new_teams);

  /* Prompter og scanner nye hold ind. */
  getTeams(number_of_new_teams, *number_of_teams, all_teams, 
           "allerede", ADD, new_teams);

  /* Sætter nye hold ind i all_teams arrayet. */
  copyTeams(new_teams, number_of_new_teams, 
            *number_of_teams, all_teams);

  free(new_teams);
  return all_teams;
}
\end{minted}


\begin{minted}[frame=lines, framesep=3mm, baselinestretch=1, linenos, bgcolor=LightGray]{c}
/* Fjerner hold fra all_teams arrayet. */
team *removeTeams(FILE *fp, const int sentinel, 
                  team *all_teams, int *number_of_teams) {
                  
  team *removed_teams = NULL;
  int number_of_removed_teams = 0;

  /* Prompter og scanner for antal af hold der skal fjernes. */
  printf("Antal hold der ønskes at fjernes\n>> ");
  scanf(" %d", &number_of_removed_teams);

  /* Allokere plads til array med hold der skal fjernes. */
  removed_teams = allocateMemoryTeams(number_of_removed_teams);
  if (sentinel != 1) {
    /* Scanner eksisterende kampprograms-fil og 
       generere et array med de nuværende hold. */
    all_teams = scanFileForTeams(fp, *number_of_teams);
  }

  /* Printer all nuværende hold ud. */
  printTeams(all_teams, *number_of_teams);

  /* Prompter brugeren for de hold der skal fjernes. 
     Navnene på holdene gemmes i removed_teams */
  getTeams(number_of_removed_teams, *number_of_teams, 
           all_teams, "ikke", REMOVE, removed_teams);

  deleteTeams(removed_teams, number_of_removed_teams, 
              *number_of_teams, all_teams);
  /* Sorterer arrayet, så de fjernede hold kommer til sidst */
  sortArrayByLevel(all_teams, *number_of_teams);
  *number_of_teams -= number_of_removed_teams;

  free(removed_teams);
  return all_teams;
}
\end{minted}

